《求神畀我出一次Pool，點知畀埋個偶像男朋友我》

201x年 12月24日 空虛寂寞冷

表白次數：第十次

表白方式：WhatsApp

結果：失敗

原因：Kenny原來係……

過程：

我：喂，其實我好似鍾意咗你⋯⋯
Kenny：下，你無啦啦講埋呢啲嘢。今日愚人節咩？
我：仲有五分鐘係聖誕…
Kenny：哈哈！預祝你聖誕快樂。其實，我前幾日出pool喇。
我：哦⋯⋯唔怪得你呢幾日少搵我啦。我識？
Kenny：係啊，不過你哋少講野，下次帶我男朋友黎見你。
我：男朋友？？？？
Kenny：係啊，阿Tom。
我：肥Tom？
Kenny：係啊，佢肥得好可愛 ⋯⋯(下刪一萬字放閃)

曾以為寫到第十頁，這本表白簿就會壽終正寢，沒想到最後是輸給一個「可愛的肥仔」，失敗告終。

今次的男主角Kenny是我中學鄰桌，也是我的青梅竹馬。

他是我的密友，我以為能成密友總帶著愛，到頭來都是兄弟之情；
Tom是他的兄弟，我以為兄弟如手足，到頭來是愛戀之情。

我翻開表白簿前面的一頁又一頁，失敗的原因都不外乎兩類，一是他們已經有女朋友，二是一直視我為兄弟。

唉！

俗語不是說「男追女隔重山，女追男隔層紗」嗎？

不是說正常的女孩子都會有男朋友嗎？

是我想太多嗎？還是我太不常？

神啊，已經第十次表白失敗了，到底我什麼時候才有男朋友，讓我感受一次愛的感覺！？

假如你是真神，我便是你的兒女，就應允我吧！

奉主名求……

「隆隆！」幾下突如其來的雷聲打斷了我的禱告。

屌！平安夜雷電交加，連神都不愛我。

我還是不要亂說話好了…….

阿門。

默禱後，我無奈地蓋上了表白簿，安放它在書櫃裡的暗角，然後用電話單曲循環地播放著一首日文歌。

這是我被拒絕後的背景音樂。

I wanna be with you 描いた あの日の未来が
I wanna be with you 描繪出的那個未來
今ここにあるのは そうあなたとだから
現在在這裡的 是和你在一起
I wanna live with you 2人が 出逢えたキセキに
I wanna live with you 兩個人相遇的奇蹟
ありがとう ありがとう I love you
謝謝 謝謝 I love you

輕快旋律配搭甜美歌聲總教人有初戀般怦然心動，偏偏我愈聽愈傷心，明明我都不懂戀愛的滋味。

我跟著唱甜蜜的歌詞，試圖找出半點共鳴，但都是徒然。

唱著唱著，我索性爬回上格的床裡躺著。

抬頭看那慘白色且滿佈裂縫的天花板，就好像一塊鏡子，反映自己人生的黯淡、缺陷。

我又開始審視自己一遍。

沈絲絲，20歲，外貌不起眼。

只是有幸從副學士升上大學，入讀了不討厭的學科——日本研究，成績跟身材一樣平平。

沒有說出來會讓人感到自豪的專長，更遑說有多少個朋友，曾經的閨密都隨著升上大學越走越散，副學士時只顧讀書，到大學卻又無法融入小圈子。

最後連僅餘的青梅竹馬也找到了真愛，我替他開心時，但誰又替自己難過？

到底是差成怎樣才會表白十次都是失敗呢？我可是女孩子⋯⋯

不是沒被人追過，中學時有過兩個同學表白，大學也有一個奇怪人接近我，但那些偏偏都不是我喜歡的，又難以接受。

我只期盼那人的出現，一個我會為他傾心，他會為我傾意的人。

我不在乎他有沒有錢、有沒有外貌，就如歌詞所寫，兩人的相遇都是奇蹟，一起描繪未來就好了。

可是，我已經這麼積極了，為何那人還是不見蹤影？

唱著唱著眼眶就不經意沾濕了，喉嚨也乾了。

正想在床邊拿水的時候，我才發現床上還有一半位置是空著的。

對，我還有最疼我的親姐姐下班回來。

歌詞喚醒咗在我心中沉睡多時的毒L
諗起依首歌

都係超甜

有無人睇或者路過講個閱字都好

閱

你唔係路過你係難過卻避不過

留名，睇毒撚溝女神就多，未睇過俾男神追

希望唔令你失望男神仲要等多陣先出場

星球巴 會唔會定時po文？

加速

「咔嚓」房門打開。

「阿妹，聖誕快樂！」姐姐興奮地說，隨即下一秒抱怨。

「平安夜又會狂風暴雨都有嘅，好彩我習慣帶遮啫……」

她每次回來都是這樣，先牢騷幾句，放下手袋，然後給我一個深深的擁抱。

今天有點不一樣，因為我正紅著眼，所以急不及待下床，主動向她撲上去。

「家姐……我……我又失戀喇……嗚嗚嗚……」我不禁哽咽起來。

「今次個男仔又當你係兄弟？」姐姐見狀焦急地拿出紙巾替我拭淚。

「嗚嗚……姊妹就真……佢Gay㗎原來……」

「傻妹，無事㗎，一世人流流長，咁快俾你搵到白馬王子咩！」

「嗚嗚嗚……但第十次喇……」

「我知道你已經好努力㗎喇。」她輕撫我的髮尾，定睛看著我說。

「家姐，咁我可唔可以嫁俾你啊？」我雙眼發亮說。

「嗯，你開心又點話呢！」

大我兩年的姐姐叫晴兒。

我們從小在院舍長大，自姐姐成年後我便跟隨她搬到外面住，由她賺錢照顧我。由於我無法抽中大學宿舍，我們只好繼續租住劏房，為了減輕她的負擔，我也多找了幾份補習工作。

說到底，姐姐無疑是世上最愛我的人，要是沒有她，我一定無法活下去。

一想到這裡，我的眼睛又變得通紅。

「傻妹，做咩無啦啦又喊啊？」

「無啊……」但我又怎能自私要求姐姐一直留在自己身邊呢？

「大喊包，我準備咗份聖誕禮物俾你，開唔開心先？」她從手袋裡遞給我一份小禮物。

「哇！多謝家姐。」我見到精美的包裝立即收起淚水。

「留返boxing day先拆啦～仲有呢，今日有人介紹咗一隻歌俾我聽，我估你會鍾意㗎。」

「真嘅？」我馬上露出奸詐的笑容，問：「咪住先，有人？」

「哎呀，你又諗埋啲奇怪嘢。」姐姐輕輕推了我額頭。

「Send咗條 link俾你喇，快啲聽喇，唔好次次都loop你首飲歌先得㗎。」

「哈哈，好啦～」

姐姐專注地坐在椅子玩手機，像是跟重要的人發訊息，我便返回床上打開她傳給我的歌。

看著歌名《愚人節》，我心感諷刺。

BU – 愚人節
收看次數：15,370次 . 201x年4月1日

曲詞 BU
編 BU
唱 BU

「哇！成首歌佢一腳踢，以為自己李榮浩？」

「係啊～」姐姐望著手機甜笑著說，顯然在敷衍我。

我看到MV寫著走暗黑風的April Fools' Day字樣。

四月一日站在天台遇上你
你說要帶我去築地 不妨試試海膽士多啤梨
原來世界太新奇 淺草銀座有點美

那晚你問我點解應承
唔通答你笑容觸動我心情
想同你去場旅程 一齊離開呢個鬧城

那晚你問我點解應承
唔通答你笑容觸動我心情
想同你去場旅程 早比一世遙遠嘅東京

記得當時你突然說有男朋友
可笑是我才明人為什麼愛酒
和服牽手只說明我是某某某
七日後你始終都要走

去到呢度係咪覺得好奇妙
sor呢啲原來係上天開嘅玩笑
我哋呢刻已經過咗奈何橋
下世不如唔好天台見啦 妖

「家姐，呢隻beat超lit，仲有呢個BU把聲好有磁性啊！」聽罷，我忍不住和姐姐分享聽到好音樂的喜悅。

「都話你鍾意㗎喇，不過我聽咗一次係啲詞唔太明，懶係嘢咁！」

「嗯……我又覺得幾有新意啵，好過啲一式一樣嘅sex & drugs啦，等我聽多幾次先。」

不知為何，我忍不住一聽再聽，明明不是第一次聽Rap，但這首歌給我的感覺是完全不一樣。

以往那些Rap，我會讚歌詞有共鳴、節奏明快，但這個BU好像把這段愛情故事唱進我心坎，高潮起伏都鋪排得很有驚喜。

直覺告訴我，這人的想法非常有趣。

但是，究竟他在表達什麼呢？

築地、東京？

天台、奈何橋？

難道整首歌都是一場夢？怎麼聽起來有點讓人想哭呢？

我突然很想聽懂他所寫的音樂。

聽著聽著，哭著哭著，我便睡著了。

盡量一日一篇或以上多啲人睇會po密啲

between聖誕禮物係應該聖誕節拆

小弟被阿媽欺騙了十八年鈴巴果然學識淵博

兩日出四篇好快了聽日繼續

我阿媽同樣欺騙了我 最疑惑既係咁多年我都發現唔到

小弟
你好可愛

咁你點知㗎sor我唔搞gay的
between 無乜人睇係咪即係太悶

有個friend同我講 然後諗起細個睇過既聖誕卡通同電影就發現
好似食咗Matrix blue pill 咁 成個世界唔同晒

可唔可愛唔關gay事 係feel
不過你有無諗過你潛意識係gay呢？
Ching你寫故寫個主角要出Pool要男朋友喎

blue定係red啊
邊忽可邊忽愛 未聽過人自稱小弟咩
你點g架睇得多gay廉好難唔gay

自膠 係red
諗起你自稱小弟就覺得成件事好可愛
咁你應該將主角寫成男仔
寫做姐弟戀又得 轉做gay故又得 得咗
到時唔愁無人睇

唔得 男兒身少女心
唔準再討論我生理性別 再講唔想寫落去
我諗主角係靚女會多人睇啲

有無睇乳陰個故？ 印象中主角唔靚女

略略記得沈卓怡呢個名 唔靚都咁多人要㗎好唔真實
認真講 佢文筆好似好好

得零文學修為既我 睇得舒服就ok

我都係

「阿妹，阿妹！醒喇！」一大早，床下傳來姐姐興奮的呼喊聲，隨之我也感受到陽光灑在臉上。

我揉揉眼睛，低頭看著她跳著舞打開窗簾，問：「咩事啊？今日放假啵。」

「唔係啊，我要你幫手啊！」

感覺這次可能是一件大事，因為向來獨立的姐姐很少請求我幫忙，但我睡眼惺忪，有心無力，畢竟昨晚也哭累了。

「我個男同事今日約我啊！」

「咁好？有拖拍啦… …我今日自己搞掂得㗎喇。」我半醒半睡說著，腦海還未搞清她的話語。

「唔係啊，我驚啊。」

「佢細過我㗎… …同埋我唔太識睇人。」姐姐有點猶豫地說著。

姐姐的煩惱真奢侈，我可是連對象都找不到呢。

「唉，細又點，對你好咪得，放心啦。」我開始不耐煩想打發她。

「我都唔知啊，但可唔可以求下你陪我啊，順便幫家姐睇下眼啦？」

聽到這句，我突然清醒過來，禁不住怒火責備姐姐。

「下，即係要我聖誕節做電燈膽？我尋日失戀啊大佬。」

「對唔住啊，不過呢，佢話如果我真係怕醜想帶你去，佢都會帶返兩個單身、非Gay嘅男仔黎㗎，到時你又有得認識下，咁咪出pool在望囉～陪我啦好無？乖妹妹～」姐姐拉拉我的衣袖，扁著嘴巴撒嬌說。

オーマイゴッド！(Oh my god!!)

「唉，好啦好啦……俾面你咋。」我又怎會向姐姐承認，我才不想錯過每一次的緣份？

只要其中一位男生是我喜歡的、他又喜歡我就好了。

這次聖誕約會看來會是改變我和姐姐命運的大日子，但我是不容許別人輕易從我手上得到姐姐的......

未遇過主動追人既女仔

其實好多不過主動追人嘅靚女好少

芊靈

「你同事？」

「你阿妹？」

我和眼前的「同事」在中環車站同時目瞪口呆地看著姐姐。

「係啊，你哋識㗎？」

「um......叫做講過兩句？」我尷尬地抓著頭說。

「哈哈，我同你阿妹喺muso ocamp識，佢係我組女。」

沒錯，因為我是從副學士升上大學的，所以玩Ocamp自然成為組女，而不少其他組爸媽都比我年幼，他便是其中一位都是和我同年的組爸。

印象中，他性格隨和，很愛開玩笑，是不討厭的類型。

「哇，世界有無細到咁，咁你哋之後有無reu啊？」

「家姐……」我變得越來越尷尬，想她不要再說話。

因為參加了六天四夜的muso ocamp後，我意識到認識新朋友原來是如此疲累，便在muso裡深潛。

「今次咪係reu囉。」他看著我，露出一絲微笑。

哇，哇，哇！

眼前不知道該稱「組爸」還是「同事」的男生居然為我準備華麗的下台階，我突然對他心生一份敬重，不過我也不能輕敵，以免落入被賄的圈套。

「哈哈係啊。」我故作冷靜地說。

「咦，你兩個fd呢？」姐姐給我一個眼色，問道。

「佢哋嚟緊㗎喇。」他向著遠處揮手，然後回頭對我們說：「一講曹操，曹操就到。」

「喂，Richard！兩位ladies Hello～」說話的男生一頭藍毛，不就是muso 上上P，陳浩賢？

這位男生雖然是其他組的組爸，但人氣卻傳遍整個Ocamp，甚至是風靡萬千的組媽組女，被笑稱為「組仔好恨，組女身痕；組爸叫苦，組媽想除褲」的musoc男神！

他跟Richard都是讀音樂系，不同是陳浩賢外表更加俊朗，而且高大威猛，打扮乾淨，加上人緣極好又具有領導能力......還有運動不賴，琴技、唱功紮實，年年捧獎學金，聽聞歷任的女朋友都是校園女神。

我不禁愈數愈多。

不過，我對完美到極致的所謂校園偶像並沒有太多想像，大抵他就只是Player一名，而我只是一個平凡的小薯，和這種人相處應該會感到很自卑，更何況談戀愛。

況且繼姐姐以外，愛情便是我的第一位，但對他來說應該是名氣、友誼和學業吧。

Pass......

「Hi。」突然，陳浩賢身旁傳來一把男聲。

那不就是……

慘了，為什麼他會在這裡……早知道我就不來了......

1仔

畀讀者x到變0仔喇

我懷疑讀者之所以咁嬲係因為有類似經歷
between 你係咪有粗口潔癖

我又唔係咁睇喎 現實生命中好難得大家咁鐘意對方
芊靈bb又係女神級 係壹仔後知後覺錯失一段良緣

係呀 會打冷震

諗返都幾似那些年劇情
或者有遺憾1仔先識珍惜下一個呢
屌 都估到你㗎喇 咁我講少啲啦

如果壹仔真係放得低

講少啲都要加個屌字係咩玩法
我唔介意人地講 上連登點可以無粗口
between 我講英文粗口多

幾好睇

我好睇啲定彭于晏

好難講 我成日覺得啲人講咩結婚永遠唔係最愛果個係呃人
下乜原來係粗口嚟 我唔識呢啲㗎
知你啦 鬼仔上連登學中文

你結婚話畀我聽係唔係
屌原來唔係粗口嚟㗎 又學到野

「Hello~」我和姐姐異口同聲地說。

「既然人齊，咁去食飯喇～」Richard說罷，姐姐便跟他聊天並行，而我只有跟在姐姐身後偷聽他們的對話。

「聖誕快樂啊～」Richard輕聲細語地對姐姐說。

「你都係～」姐姐露出如沐春風的甜笑。

很可惡！！！！

「無諗過喺度都見到你……」突然無端走過來我旁邊低頭說話的男生是阿軒。

他皮膚很白，架著一副金屬眼鏡，高高瘦瘦，外型像日本流行的鹽系男孩。

但是，在我眼中就是一個奇怪的人。

明明他跟Richard和陳浩賢都是同學兼好友，還是形影不離那種，但阿軒的性格卻很內向，即使他是我組的oc，他跟其他人在ocamp時也沒怎麼聊天，包括我在內。

個性不一樣的人能成為朋友也許還不算奇怪，但那時他一直在旁觀察我，在玩遊戲他又會給我提示，Ocamp過後主動會WhatsApp關心我，那就......

不過我向來都會敷衍那些我不感興趣的人。

「係囉，又會咁橋嘅……」我尷尬地回應。

阿軒隨後變回靜默，然後陳浩賢也走到我身旁。

雖然我對帥哥免疫，但也因為他突如其來的舉動而感到心跳加速。

「話說我好似見過你，你叫咩名？」陳浩賢問。

「um musoc Ocamp啊嘛……叫我阿絲得㗎喇。」我不敢直視他，只好裝作望向前方。

「哦，你就係阿軒同Richard嗰組嘅沈絲絲……」我眼角看到他瞧了一下阿軒，像是在留意他的反應。

「拿，講明先，我係因為家姐話同個男同事，即係Richard，聖誕節出街，叫我陪，我先勉強黎㗎咋。」

為免誤會，我馬上把今次應邀的目的說出來，其中的目的……

「哈哈，你咁可愛嘅，即刻戴定頭盔。」陳浩賢的微微一笑，讓我有點防不勝防。

果然是Player，我要好好壓抑自己的心跳。

「咩喎，你哋唔係都係為咗陪Richard而黎咩？」我順勢打聽他們應約的目的。

這時，阿軒突然滿臉通紅。

「算係啦，不過都想……」陳浩賢話未說完，我們已經來到一間充滿聖誕氣氛的西餐廳前。

「五位，唔該。」Richard向侍應說。

「唔好意思啊，今日有啲繁忙，分開兩位同三位坐有無問題啊？」

Richard循例問句：「你哋ok嗎？」

「ok啊，同埋大家都餓啦～」姐姐道，大家點頭便走進餐廳裡。

來到選位置的時候。

「家姐，我同你坐！」我搶先開口，深怕要和Player、怪人同桌，也不想Richard獨霸姐姐。

下一秒，空氣突然安靜起來……

可能你結婚先 或者到時已經熄燈

一開頭話啲仔一係有女一係基都幾有共鳴
寫文加油

你結婚記得請我喎
熄燈前要留contact

多謝你有啲經歷㗎嘛

我到時book貴酒店 準備定荷包
咩啊pm咪得咪玩

荷包ready!
唔識pm

太蠢 無緣

無緣就一定

你忙啊嘛話說傾咁耐都唔評下個故

你見我成日留言吹水就知我唔忙啦
正評咗㗎喇 暫時幾好睇呀 有進步

你好似唔止吹水咁簡單啵
開心希望唔係暫時啦
無進步lor 都係無人睇

做咩stalk我？仲唔畀我試到你
可能你要開個唉豬扮吓寫文

你心虛到覆埋自己？
睇連登係睇內容 唔會突登睇人囉
下無人科勞好尷尬 同埋連登先係文化綠洲

我覆自己嗰陣你未覆我㗎 我係想講自己點解咁單純信你話有pm 只能怪我太易信人
無人科勞咪無人知你無人科勞 咁點會尷尬啫

新會然？
唔明咁我做咩要開？

我個會然#高你少少啫
試吓無壞 開咗無人科勞咪改名摺咗佢 nothing to lose

今日無文 聽日出多篇

Richard看著姐姐，阿軒看著我，我不知道看哪裡。

陳浩賢見狀便對我說：「平時你同家姐食唔夠咩，我哋又唔會食咗你，一齊坐啦～」

同時，姐姐也向我報以懇求的眼神。

「好啦好啦，我講笑咋嘛，個個咁認真都有嘅。」我只好打趣地說。

最後，我和阿軒並排靠坐在沙發邊，陳浩賢則坐在對面。

「食咩好呢？」陳浩賢望著餐牌喃喃細語。

「我諗好喇。」我想了一秒便說。

來到西餐廳，當然要選卡邦尼意粉了。

材料不太複雜，最少機會出錯。

「你哋揀咩啊？」阿軒朝向我問。

「卡邦尼意粉！」我和陳浩賢同時應聲說。

「通常餐廳最唔伏都係呢個。」陳浩賢解釋。

沒想到我和堂堂男神對於西餐的想法居然一樣。

阿軒說：「咁我都跟你哋啦。」

「啊，我突然想轉墨汁帶子意粉喇，好似好味啲。」雖然價錢貴一些，但為了表現自己跟他們口味不一樣，我唯有屈就一下。

結果，阿軒跟我一起轉點墨汁意粉，只有陳浩賢一人點卡邦尼意粉。

「好好味！個汁唔會太乾身，煙肉同溫泉蛋都好match！」浩賢說。

眼看他吃得津津有味，我和阿軒卻默默吃著又貴又乾的墨汁意粉，害我心裏不禁咒罵著他們。

「係呢，你有無聽過呢首歌啊？Richard介紹我聽。」突然，阿軒把手機遞給我看，是BU的《愚人節》。

原來Richard就是介紹給姐姐聽的那個人。

「咦，尋晚先聽完，BU寫㗎嘛，幾好聽啊！」

「我平時少聽Rap，但佢啲歌曲風係幾特別，嗰首處女作《夏娃》都唔錯，auto-tune得嚟又唔會太難入耳。」看來阿軒在討論音樂時便會變得多話。

「係啊係啊，佢好有才華，填詞作曲主唱都係佢一條龍。」一找到知音，我也變得積極起來。

這時，我瞧到對面的陳浩賢只顧滑手機，看來「男神」並不把別人的作品放在眼內。

「係啵，你哋讀音樂，不如用你哋角度講下呢首歌啦。」我故意這樣問，為的就是看這個「男神」是何方神聖。

這果然挑起了陳浩賢的興趣，一同加入討論，令我這個音樂門外漢有點難以消化，但也獲益匪淺。

「咁其實呢首歌講緊咩？」我提出了最讓我疑惑的問題。

「呃，每人對一首歌嘅詮釋都好唔同。」阿軒應。

「與其去諗寫詞人講緊咩，不如用心感受，可能更有驚喜。」浩賢附和道。

「哈哈，藝術家果然都係一樣，講咗等於無講咁，不過有趣嘅。」

這頓飯過後，我突然覺得阿軒並沒有很奇怪，浩賢也沒有想像中難相處，但他們都不像是我出Pool的對象。

「喂，你哋三個好似幾friend咁喇啵！」Richard走過來說。

「ok啦～」我逞強地說。

「係囉，ok啦～」浩賢模仿我的語氣說，阿軒只顧偷笑。

「行啦咁～」姐姐興奮地挽著我的手離開餐廳。

望著姐姐甜絲絲的樣子，我總覺得她今天過得特別開心，我卻是有點不是味兒。

飯後，我們五人便沿著海邊走，打算前往CIC嘉年華遊玩。

「今日天氣好舒服呢～」路途中，陳浩賢突然冒出這句話，並攤開手臂，像是擁抱著天空一樣。

我抬頭一看，的確今天異常地晴朗。

蔚藍色的天空萬里無雲，烈日把維港照耀得金光閃閃，讓本來刺骨的寒冬增添一份和暖。

這是我最愛的天氣。

「有咩咁特別～」阿軒笑說。

「心情會特別好㗎。」陳浩賢說出我的心聲，我不禁笑了一聲。

「我就鍾意落雨喇，滴答滴答，成個世界好似好安靜咁，好浪漫……」阿軒好像在透露他對愛情的憧憬，勾起了我的好奇。

閒聊間，我們便來到嘉年華的入口。

不知道姐姐是否已經忘記了我這個妹妹，還是因為有了異性便失去了人性，她竟然很自然便和Richard買門票進場，還聊得笑不攏嘴。

剩下還正排隊買門票，默默地盯著那雙遠去身影的我。

「唉，有仔就唔記得阿妹……」我忍不住感嘆道。

「下，你未拍過拖咩？係咁㗎喇。」這句話出自看似是A380的陳浩賢。

他似乎是想挑戰我，那我該怎樣回應呢？

「未又點？」

不，不，我這樣說就變相說自己沒人要。

「我拍得多過你啦，問問問，你以為自己靚仔多人鍾意睇唔起我？」

這樣說又太囂張了吧。

他身旁的阿軒卻很明顯在等待著我的回答。

「Sor，我O-ccu-pied～」於是我決定自信地說。

這樣說沒打緊吧，反正我對他們的興趣也不大。

阿軒別過臉，望向其他方向。

「Cool.」浩賢搭著阿軒的肩膀，疑惑地說：「咁你應該好理解你家姐而家嘅感受先係㗎啵。」

「車，我先唔會好似佢咁，我家姐世一！就算咩節日，只要佢需要我，我都會即刻陪佢㗎！」

聽到我這樣振振有詞，他們擺出一副難以置信的眼神看著我。

「超，都唔知係咪吹水。緊係擺女朋友第一啦，係咪啊？」浩賢望向阿軒說，阿軒大力點頭回應。

毫無戀愛經驗的我突然覺得有點尷尬，不知道他們所說的是否真實。幸好，輪到我們買門票，不用延續話題。

「三張飛，唔該。」我說。

「哦，一pair情侶飛，再加多張單人飛，總共呢個價。」年約40歲的女職員用一把平淡的聲線說，和嘉年華歡樂的氣氛恰好相反。

我立即澄清：「下，呢度無情侶㗎。」

「哦，咁貴$100啦，多謝。」

「下。」我打開錢包，發現所賺的補習費也快所剩無幾，立即向他們兩人報以可憐的目光。

「um其實我同佢係情侶嚟㗎～」浩賢突然挽著阿軒手臂，扁著嘴巴說：「唔知Gay得唔得呢，姐姐～」

哇，你們也演得太假了吧。

「哦！！緊係得啦～我唔歧視㗎！同埋你哋咁靚仔又咁高大。」女職員突然換成「花姐」的語氣說話，害我雞皮疙瘩，她身旁的男職員也紛紛對她側目。

沒想過，原來好看的人的待遇就是如此美好。

1留言1動力有無人？
between有無人想睇男主示意圖

我臉皮薄不如掉返轉 你開講下睇過講故台唔同故嘅感受 我勁有興趣啵

Gay嗰度好好笑

我成日諗有無人會扮gay攞jetso
感覺真係gay嘅未必敢出櫃Kenny真係好勇敢

有呀

有

多謝你呢排比較忙 幾日後再出
定係你都想睇示意圖？

你出文啦

今晚更仲有無人睇

出！

「趁呢段時間無咩人排隊，而家去玩過山車？」阿軒今次異常地不是問我，而是問陳浩賢。

「呃… …」陳浩賢支支吾吾，問我：「你陪阿軒玩？我驚呢啲。」

「下，我都玩唔到呢啲㗎，碰碰車就得。」

「咁我自己玩幾轉先，一陣喺度集合再玩碰碰車，你哋行下先？」阿軒繼續看著陳浩賢說。

「哦。」陳浩賢答。

接著，我和陳浩賢漫無目的散步，雖然只是下午時分，但因為是聖誕節，嘉年華人頭湧湧。

這時，我總覺得單獨和男神走在一起不太對勁。

動漫裡，帥哥身旁一般是甜美可人兒，或是打扮時尚的冰山美人，絕不應是我這般大眾的女子。

為免被人指點，我只好故意走慢一點，好讓我們的距離拉開一點。

我不想顯得自己突兀。

「係呢，無諗過你都驚玩過山車啵。」我望向前方說。

「我唔想死。」

貪生怕死—神果然也不過是人。

儘管如此，每個人都有分等級，這是我從其中一次表白失敗的經驗中學習的。

我不想因為同一件事痛苦twice。

「哇！我要玩呢個！」陳浩賢突然指著前方的攤位，大獎是一個巨型熊娃娃。

「你得唔得㗎呢啲？」

我和姐姐是CIC嘉年華常客，但從來都空手而回。

「我好勁㗎。」他對我單眼說，便拉著我手腕走到攤位。

一連串的動作讓我心如鹿撞。

不知道他是否懂得心靈感應，還是因為他走得快，一到攤位他便把手鬆開，從褲袋掏出遊戲幣。

好讓我心又慢了下來。

環顧四周，玩家都失敗離去，正想叫身邊那位他不要自以為是之際，鈴聲突然響起。

跟我們年齡相若的女職員正揮動著搖鈴。

她捧著大獎，走過來對陳浩賢說：「嘩～你好犀利啊，我返咗幾日part time都未見過有人玩一次就攞到大獎！」

她把大獎交給他時掃過他的手，一陣難聞的香水味隨之飄來。

「哈哈，好彩啫。」

「你女朋友好彩啲。」她看了我一眼說。

「係啊，佢好彩在有個家教好嘅媽咪。」

他盯了她一眼，牽著我手說：「走喇，BB。」

他這句話相信不止激怒了女職員，還有刺激了本來變得心靜的我。

「喂，可以放手喇。」走到半路，我裝作淡然說。

我會補番每日一篇嘅數量 唔知可唔可以多一個正評

ok 一個

hea我

最愛恐龍

話說真係無人科勞準備摺！

少驚
我有女朋友了

一啲都無hea
你要求一個正評 我咪畀咗一個你囉
記得補翻晒啲文喇

咁咪啱囉，你爭個男朋友

我本身係講個故嘅正評
但你錯唔曬！你人真好
會補 但要時間處理技術問題 玩下唉豬先

恐龍仔留俾你女朋友
我要恐龍得喇 最好叫埋女朋友一齊睇故

個故都有呀 之前得14正評
求唉豬

我無玩過菊花

係啵超感動 貪心許願多一個正評先
今次唔駛緣份 俾心機就搵到

啲示意圖

我兩大男神唔好咁mean？

我們剛好來到了過山車旁的長椅前，他才鬆手坐下。

「係啵，sorry，抽咗你咁耐水。」

「哈，有咩抽唔抽，個女仔分分鐘覺得我抽你啦！」

「佢呢啲目中無人，無啲家教，持住自己個樣唔太差就串過馬撚，根本唔使放喺心。」

聽到這段話，我不禁偷笑，總覺得堂堂男神為著一個普通女生出頭實在太「滑稽」。

還記得中二那年的情人節，我第一次表白。

午飯鐘一響，我帶著親自烹調的便當和情書，爬上樓梯跑到師兄的課室。

咚咚！

「唔該，我想搵學生會會長。」

其實師兄一點也不帥，甚至有點矮，但我偏偏難忘那天他在學生會的競選辯論中，以「學生需要為先」的政綱，在眾多內閣中脫穎而出。

其後，他不遺餘力爭取學生福利，推出一系列創新活動—其中一個就是把我們拉近的師弟妹指導計畫。

那年他中五，是我的指導師兄，除了陪伴我溫習，也會關心我與同學、姐姐的關係，更試過到院舍附近警告那些欺負我的同黨。

我曾以為他是喜歡我才為我做這些事，結果原來他對每個人都一視同仁，在眾人心目中他就是那種照耀大地的太陽。

這時，我看著陳浩賢在刷手機，他像極師兄，也不像師兄。

他的側顏比誰都要完美，先不說那比女生還纖密的眼睫毛，高挺秀氣的鼻子足以撐起了整張臉容，還有那脖子上勾起來的喉結。

每一個部位都讓我有想觸碰的衝動，可他還是有著師兄的影子。

我始終沒有這份勇氣。

大抵男生愛為女生打抱不平，並不代表那女生是什麼特別的存在吧。

突然，陳浩賢全神貫注看著我的眼睛說：「話說頭先我咁樣，記得唔好講俾你男朋友聽～你明啦。」

我定過神，裝作有自信說：「哦！緊係啦，呢啲點會講？」

「哈哈，你真係幾搞笑，但……」

「咩？」

「你呃唔到我。阿軒對你係點，你知㗎啦？你唔鍾意人就唔好拖佢，作理由可以作好少少喎。」

我一臉疑惑望著他，難道他已經發現了… …？

「你唔係覺得我會信你有男朋友啊嘛？阿軒單純先會信咋。」

「下，咩啊，我真係有男朋友㗎！」我不禁越說越大聲。

「你真係唔識呃人囉，平時講野細細聲，一講大話就會突然勁有自信。」

「超，你係咪以為自己好醒？咁你呢？聖誕節muso男神會無拖拍，我唔信囉！」

「我……我無拍拖好耐。」

果然是Player……

「哇，陳浩賢勁啵，我玩幾轉你公仔都攞到手。」一把聲音從遠處傳過來，是阿軒。

「BB～你係咪要？送俾你又點話。」陳浩賢立即抱著阿軒說。

「妖，又gay……我BB喺邊啊？」我輕聲埋怨。

「下… …你講咩？」阿軒好像聽到我的話，推開陳浩賢看著我。

「無啊無啊～～」我急忙搖頭說：「Yeah！去玩碰碰車lu！」

我們在排隊時遇上了姐姐和Richard。

「開心啦家姐？」我在姐姐耳邊嘲諷她。

「哈哈，Richard真係好warm，啱啱玩過山車嗰時一直拖著我。」她輕聲對我說。

我翻了個白眼。

然後，我們五人還玩了旋轉木馬、飛天韆鞦和洗衣機等等，雖然很刺激，但總算讓我單身的煩惱擱置大半天。

「阿妹，呢個聖誕開唔開心啊？」姐姐挽著我手臂說。

我看看手錶，是晚上六時。

周圍的燈飾都一一亮起，整個嘉年華洋溢著甜蜜夢幻的氣味，是多年來聖誕節的熟悉味道。

「年年都同你喺呢度過聖誕，緊係開心啦。咁而家去食飯？」

每年嘉年華過後，我都會和姐姐一起吃大餐。

「我同Richard諗住周圍行下同食飯，你哋諗住呢？」姐姐突然鬆開我的手臂，靠近了Richard。

「我哋諗住撐檯腳喇。」陳浩賢搭著阿軒的肩膀說。

今年嘉年華的音樂不知為何變得嘈雜，我身邊也剩得一對對情人擦身而過。

「um……我……」

「你叫咗男朋友出嚟未啊？」陳浩賢輕笑。

「下，你有男朋友？」姐姐問。

突然，空氣變得寂靜無聲，人們紛紛由眼裡只有另一半到盯緊我，看我如何為自己辯解。

「um……我……」

我只好盯著陳浩賢，深呼吸說：「係喇，我講大話，我無男朋友，ok？咁我而家返屋企先，掰。」

我頭也不回離開這個不屬於我的世界。

昨夜的寂寞、痛楚一一充斥我腦海裡，雖欲哭無淚，心卻更疼痛。

我越走越遠，依舊找不到屬於我的地方，聽不到衝著我來的腳步聲。

手機也沒有震動過。

人們都有對象去關心了，還需在意我這小人物嗎？

條件差的人本就不值得人愛吧。

但神啊！你不是人，你可以愛我啊。

你不讓我談戀愛不要緊，那麼為何還要在這普天同慶、紀念你出生的日子派人收走我唯一的姐姐，又派Player出賣我呢？

突然，天色閃了一閃，數下雷聲貫穿耳膜，瞬間狂風暴雨，頭頂彷如插著數千根針。

唉，我的第二十個聖誕節，就這樣吧。

「鈴鈴鈴……」電話把我從睡夢中嘈醒。

「喂……」

「你見點啊？」是一把男聲。

我馬上看來電顯示，寫著「阿軒 Oc」。

「阿軒？」

「係啊，頭先見你唔開心走咗，想即刻搵你，又唔知你有無遮，但浩賢又話俾啲時間你冷靜下……所以我唔敢打俾你，我啱啱一走就即刻打俾你。」

「哦……」

我量量頭，還是很燙，大概是病倒了。

我開始抽泣。

沒想過，平時連我是否回到家也要查問的姐姐，到現在還未找我，只是見過兩次的阿軒卻打來關心我了。

電話裡，我們都沒有說些什麼，只是噓寒幾句，但我覺得他就是那人了。

他的來電恰似天使的存在，雖然他木訥，又沒主見，應該也不解風情，但他的隨意、單純、善良，正好是我所需要的。

這通通都比那些所謂易使人心動的Player特質——口甜舌滑、為人抱不平、身體接觸……來得更實在。

「多謝你打嚟關心我，我好開心。」

掛線後，我WhatsApp他。

「你開心就夠喇，其實今日我都好開心，應該係我咁大個仔過得最開心嘅一日。」

「咁誇張？」

「真㗎，你好得意。」

「係咩？我好粗魯，諗到咩就講。頭先仲因為怕你哋笑講大話添，有啲唔好意思。」

「唔係啵，我覺得你講野好搞笑，明明同年，但你就好似個小妹妹咁XD」

「um……都唔知應唔應該開心XD」

「我嗰時真係信咗你occupied，不過我唔會怪你㗎！」

「點解啊？」

「因為你真實唔係就好。」

慘了，心跳又開始加快，該不會我對每個男生都心動吧？

我不知道該回覆什麼，只好回顧一下以前的對話。

「你做緊咩啊？」他說。

「溫書。」

「唔阻你喇，加油！」

「嚟緊有muso 音樂會？你join？」過了一個月，他又找我。

「no la, busy.」

「okok, next time then. 」

回想起來，以前我對阿軒真的很冷淡，一心只想令我和Kenny的感情升溫。

突然，阿軒發新訊息。

「咁我就無對手XDD」

「咩意思？= =」等等，我絕不能會錯意。

「I love c <3」

「咩料啊=.=你鍾意爛grade？」我繼續裝笨。

「鍾意你啊！」

果然如此，但未搞清楚自己感受時，我還是沒有勇氣回應。

「下，都唔知邊個係『你』！唔講喇訓先！」

「唔得啊！！！！」

「做咩？」

「26號喇，要拆禮物！」

「下，你有俾我咩？」

「55！Happy Boxing Day!」

所有角色即係樓主係愚昧的人

好多文啊

最怕空氣突然安靜

的確要連貫 個setting係咁 唔可以無啦啦轉

叫我有口齒嘅典範

好似係

gchi

阿軒就係BU?

點解嘅

難道他趁我不為意時偷偷放禮物在我手袋裡？

我馬上下床翻開手袋一遍，但什麼都找不到。

「無啵，都見唔到嘅～」我問阿軒。

「其實呢，份禮物一早係你屋企㗎！平安夜你家姐應該有帶一份禮物俾你。」阿軒說罷，我瞄了一眼桌上姐姐給我的禮物。

「我係托Richard俾你家姐，再轉交俾你。不過就叫你家姐唔好講係我送，想俾驚喜你。」阿軒續說。

「下？？？？咁點解你唔今日先親手俾我啊？」

「因為我本身唔肯定你會唔會出嚟㗎……加上我驚你未必收。」

「等等！！咁姐係你一早知今日會見到我？？？？你今日扮唔知？」

「係……Richard之前無意中知道咗晴兒個妹就係你，不過你家姐都唔知我哋係識。」

「下，你哋覺得好好玩？？？？呢啲叫驚喜？」

「sorry啊，我哋唔知你會咁唔鍾意，但我對你真係真心㗎。」

「我本身收到你電話真係開心返好多，但一知道原來全部都係局，我唔知仲可以同你講咩好。」

「多謝你嘅『真心』，我想訓先。」

「好對唔住，我都無咩可以解釋，但你真係唔好嬲你家姐啊，佢咩都唔知。」

「得啦，Bye.」

唉，男生的驚喜真的很無聊。

為什麼你們就不能一開始說早就知道了我和姐姐的關係？

為什麼要讓我和姐姐誤會全都是巧合，這分明就是詐騙！

也許阿軒說得沒錯，我未必會收下他送的禮物，而且要是一早知道會見到他，我也肯定不會出來見面。

經過這次見面，我不單無法否認自己對他產生了好奇，而且那個來電更令我感覺到被愛。

可是，當我知道這次見面都是被安排的，我馬上又對這男生反感了。

難道這都是神的考驗嗎？

這樣的話，我情願不談戀愛了。

我無奈地拆開那份禮物，是一個頸掛式無線藍牙耳機，旁邊還有一張紙條。

絲絲：

祝你聖誕快樂！記得你Ocamp嗰時話過無耳機用，特登送一個俾你，希望你鍾意！

阿軒

看到紙條上歪歪斜斜的字，我忍不住笑了，也沒想過他居然記得我曾經和女O mate的對話。

我戴上耳機，選擇了播放BU的歌單。

第一首還是《愚人節》。

耳機聽出來的音質果然比用手機喇叭更好一點， BU就像在我耳邊唱歌。

Auto-tune下的BU，我聽不出他原本的聲帶，但不知為何總是有點熟悉，像是某某某明星。

聽著聽著，我對阿軒的怒火又熄滅了，我也不想走到奈何橋才發現自己錯過他的好。

像我這種普通女孩，難得有個我不討厭的人喜歡著我，又對我好，還要外型不錯，要是拒絕他，我應該會悔恨半生吧。

他的出發點不過是給我驚喜，他送我的耳機也確實是我需要的。

相反，那個陳浩賢才是我最要憎恨的人。

校園男神？呸！

《愚人節》的下一首便是阿軒推介的《夏娃》。

哇！觀看次數達一百萬！這真的是處女作而已？

MV漆黑一團，中間放置一個顏色光澤的紅蘋果，資訊欄除了寫明「版權歸於BU所有」就什麼都沒有。

我閉起雙眼感受音樂。

開端BU低吟著英文獨白，訴說著一位少男尋愛卻無能，其後說唱部份用了露骨的描寫，表達對心儀女孩——夏娃的渴慕，副歌再平淡講述少男求愛不遂後的孤單和寂寞。

曲風先是鬱悶，然後激情，最後回到平靜，我的思緒猶如與曲中人反覆重疊，久久無法抽離。

跟聽《愚人節》時的感受相似，但很明顯《愚人節》作為BU的第二首曲，不再只停留談情說愛，而是加入更多新元素，例如有關生死的題材，確實是說唱音樂界不可低估的新星！
我忍不住看看熱門留言。

「#1 好鍾意BU寫歌好哲學feel，感覺要每筆都好用心寫。」

「#2雖然無MV，但聽歌都聽到好有畫面，好有共鳴。」

「#3 究竟BU經歷咗咩先會寫到啲咁嘅詞？出咩歌都支持！」

看來很多都是賞識之人。

「#20一隻歌聽咗成年，MV又唔係高成本製作。之前BU又話下個月有新歌，其實無歌咪無歌，唔使呃我哋傻下傻下等。」

噢！對呢，《夏娃》是他去年六月的處女作，《愚人節》是今年四月的作品，相隔接近一年。

#20 樓下的回覆足足有五十個。

「算吧啦，睇怕失蹤㗎啦。」

「咪係，出過碟賺夠名氣同錢咪收山囉。」

再看看其他留言。

「#171其實呢首都唔係真係咁好聽，吹捧太勁，聽一次ok，之後就悶。」

「#300 同意，男人老狗傷春悲秋，嘔！」

「#500 Unsubscribed!」

因為這首歌，BU原來除了吸納到一班歌迷，同時間都有不少Haters。

唉，香港地難得一見有才之人，幸好是他沒被完全打沉，依舊有出第二首歌。

可是，《愚人節》之後他已經沒有再出新歌，至今足足八個月。

接近一年的時間他在做什麼呢？

他是在面對什麼壓力嗎？

我突然對這位陌生人心生憐憫。

「如果覺得歌高質咪耐心等，始終一個人作詞、編曲同混音，仲要唱，時間比預期中耐咗好正常，加上佢都似對自己要求高啦！唔好聽咪唔好聽，唔使重複講一式一樣嘅批評，影響其他聽眾無得聽，香港人就係咁mean！」

我沒有想太多，留下這個留言。

睇緊留名先，寫得幾好，同埋上面你地講芊靈同壹仔係咩故呀。

多謝你
[真人真事][校園][純愛]《兩個我加一個妳》

唔經唔覺寫咗萬四字 計返故仔只係兩日
多謝有留過言嘅靚仔靚女 令我知道係有人睇
呢個故包括每一個角色對我嚟講都有特別意義
如果有機會完故 我一定會解釋下
希望到時仲有人睇緊
另外 如果想睇得舒服啲 歡迎去紙言
我會繼續保持每日一篇 忙就後補

又係你

我隨意在Instagram打上BU，果真找到他的IG: buforblue.

整個版面都是一片灰藍，有必要這麼厭世嗎？

「請給我生存的勇氣。」

「談情要是為了被愛，倒不如自愛。要我自愛，倒不如不要愛。Love disabled.」

「作品無人鍾意，預咗。」

我把每個帖文看過一遍，BU顯然比我想像中Blue。

然而，底下留言通通都是千篇一律的「加油」，這算是鼓勵嗎？

「加油」兩字從來都是在別人的傷口撒鹽，沒錯，這能言簡意賅表達支持，但這不是無意間暗示他還未夠努力嗎？

有些人再努力的成果也是一樣啊！

這點，我很理解BU的心情。

以前我無論多用功上課，報讀多少個補習班，成績也只是進步了一點，老師便拋出一句「加油」，他們分明沒看出我過程中有多努力。

我點開了Direct。

「Hey BU，你啲歌咩無人鍾意，好聽到我聽咗幾晚啊！Haters‘ gonna hate，唔好理佢地啦！我超鍾意你啊！！！！我睇到你創作嘅熱誠，唔好放棄啊！」

我寫下了平時我對喜歡的日本歌手的鼓勵說話。

不夠半秒，我見到Read，但沒有Typing。

這是歌迷集以為常的事，頂多也不過收到一句Thanks。

我返回YouTube繼續Loop BU的兩首歌。

「喂，唔好嬲？」

螢幕彈出一個不是聯絡人的WhatsApp。

有無人係咪有甜就有人？
一係我下篇出甜啦
無人應好慘 俾啲意見或者科勞下我艾豬都好

有
支持樓主

正評了嗎？

唔好因為無人睇而格硬出甜呀，我睇緊呀，忠於自己。加油

你個加油簡直係畫龍點睛 憑呢兩個字我唔會將A0主角變淫娃一齊努力寫

到底誰人會介意我生氣與否？

大概是傳錯人吧。

我沒有理會，爬上床便繼續聽歌。

頃刻，房門打開，我馬上蓋上被子裝睡。

因為她回來了。

「阿妹！今日真係超級開心啊！Richard送咗條超靚頸鏈俾我！仲有呢……」姐姐說。

「咦！你拆咗份禮物……？」

「訓教，聽日講。」我忍不住打斷姐姐，為著她重色輕妹而報復。

「Sorry啊，你應該知係Richard叫我唔好講俾你知，佢話有個特別人送俾你，叫我扮係我送。」

「我知。」我冷淡說。

「你好似介意啵。我知喇，你係咪以為我無準備禮物俾你呢？」

聽到這裡，我禁不住打開雙眼，猜想我會得到什麼禮物。

希望會是……

「我見你聽咗成晚BU首愚人節，知你應該好鍾意，突登幫你撲到BU隻處女作簽名碟！」

我轉身看床下的姐姐，手上果然是寫著《BU-夏娃》的光碟。

「哇！」我下床衝著姐姐抱著說：「多謝家姐！我超想要呢隻啊！」

我一拿到光碟，馬上聞聞BU的簽名，果然是散發著淡淡的鬱香！

「阿妹，你係咪傻㗎，第一次見人唔係聽唔係望，係聞。」

「哈哈！好開心啊，你知唔知有人話你鍾意嗰樣野，陣味就會好香㗎？」

「等我聞下先。」姐姐馬上裝作聞聞看說：「我聞到你啲痴女口水味咋！」

「哈哈！邊有！」我傻傻地看著光碟發笑。

有人話聞字好變態乜係咩？我以為係正常

「阿妹，對唔住啊。」

「做咩？」

「今日好似忽略咗你咁。」

我沒有說話，繼續看著光碟發呆。

「嗰時仲突然落大雨，不過好在我出門前擺我把遮落你個袋度，你有用啊嘛？」

我繼續沒有說話，從手袋中找到姐姐的雨傘。

「咁你點算啊？」

「我以為Richard有帶遮，結果佢無，其他兩個男仔又無，咪一齊做落湯雞。」

「原來係咁。」

我突然想到阿軒的好，在於他明明都有淋雨，卻只顧關心我有沒有雨傘。

「咁你最後無用我把遮？」

我點點頭。

「唉，傻妹，咁你有無食野？」

我的肚子剛好咕咕作響。

「真係呢！等我煮個麵你啦。」

「家姐世一！Yeah！」

原來姐姐根本沒有因為Richard而忘記我，我的悶氣自然都消散了。

只是，我擔心的是Richard有能力照顧姐姐嗎？

他還是學生，比姐姐還要年輕呢……

睇緊

yeah不再冷清 我都睇緊你

因為你 加一篇先

第二天，我開始不抗拒和阿軒WhatsApp，那代表已經原諒了他，

他一直借假期名義邀約，甚麼去博物館、電影院、遠足等，但我都不敢答應。

我始終想不到我有什麼原因值得他喜歡，或是說一直喜歡。

很害怕哪一天他清醒後便拋棄我。

對，就是這個原因。

不經不覺回到上課的日子。

「絲絲早晨～聽日你有咩做啊？」他如常問我的行程。

「早晨阿軒～開Sem喇，一朝早就有堂，你呢？」

「我都係啊，咁一齊食Lunch？」

我想了想，反正早就厭倦了那些孤單一人吃午飯的日子，而且下午又有課堂。

「好啊，飯堂見。」

「Yeah，終於唔使同你做網友！」

那天，我從飯堂門口看到坐在角落的阿軒。

他架著金屬眼鏡，托著腮看窗外的細雨，臉上掛著微笑，畫面籠罩著薄薄的白霧。

那是只應天上有的坂口健太郎嗎？

不！是阿軒。

上次見面，他站在陳浩賢旁邊，我還真看不出他有多與眾不同。

若然他是一個陽光外向的男孩，很大可能會把陳浩賢比下去。

「同阿軒認真啲，唔好玩佢。」

耳邊傳來一把磁性沉實的聲音，脖子感受到一絲絲暖意。

我一轉身，只見一高大身影在回收站放下餐盤。

「陳浩賢？」

一頭藍毛，誰會認不出，還要是我的仇人。

「醒目，有緣見！」他頭也不回便離開。

多謝星球巴

阿軒，我又加速先，加篇俾我呀

啱啊 你快啲加速 加篇俾我

閲 樓豬加油

你搵個讀者寫埋我個份啦，加你個速。

要繼續閱啵

都要有得閲先得㗎

唔開心咪出聲 屈屈埋埋好易病

秒咗我科勞我艾豬先啦

buforblue?放傢俬㗎wo

P牌仔無得正評

偶像BU竟然轉去買傢俬 我都唔知添

多謝你手動正評同我傾計就好好喇

每日一篇

想多一個正評

求阿軒，浩賢，絲絲，家姐，Richard 5p

手動正皮

米色喇你

因為你，我試下寫先

寫咗添 唔好意思

新讀者留名 樓主有人睇你啲故架
加油

講下笑咋，我個故又唔見人咁講既

以為有故好失望 唔追了

唔好意思 頭先同朋友玩下 與故無任何關係
而家出多幾篇多謝你認真支持！

「嗨，等咗好耐？」我還沒走到座位，阿軒已經幫捧著電腦的我拉椅子，紳士極了。

我很有預感，和他在一起，我會像一個公主般，被他呵護備至。

「到咗無耐咋，一齊睇野食？」

「好啊！」

整頓飯下來，我們都沒什麼話要聊，好像什麼都不值一提，眼前的他都比文字還要冷冰冰。

「係呢，補習社尋日話唔同我續約。」當我們走到餐盤回收站，他為我捧著兩個餐盤時，我說。

「點解嘅？」

「話夠人囉，不過我本身成績都唔太好，無計啦。只係我有啲等錢使。」

「咁你有無興趣幫我阿妹補習啊？佢鍾意姐姐補，但小五呈分試，開始跟唔到課堂進度。」

「噢！我考慮下先。」我看看手錶說：「好啦，我要上堂喇。」

「WhatsApp傾！」

「嗯。」

課堂間，我一直考慮著阿軒的提議，但這不是意味我和他的關係會變得更緊密嗎？

定時上阿軒家，經常見到阿軒，這樣好不好呢？會不會尷尬呢？

而且我還要收他家的錢，這種關係好像很奇怪。

「同阿軒認真啲，唔好玩佢。」

陳浩賢的話突然浮現腦海裡，我更加無意聽老師說的あいうえお。

counted

多謝你啊

你有多啲野睇我就follow: D

「你頭先點？」又收到那個沒有聯絡人名字的WhatsApp。

「Who are you？」我問。

「屌你咩，今日睇背影都記得，睇我icon就認唔出我。」

會隨意吐出髒話的人不多，我再看一看Icon，是聖誕節見過的巨型熊娃娃。

「oh，你係陳浩賢？」

「係啊，之前叫你唔好嬲，點知你嬲到唔識人。」

「屌！我以為你send錯人咋。男人老狗用熊啤啤！」我不自覺用了髒話並加強語氣。

「算，唔講呢筆，你同阿軒點？」

「關你撚事？」

「唔好講囉，我遲早知。」

我靈機一觸，既然陳浩賢是Player，應該能解答我的愛情問題。

「好，我問你… …」我一五一十把我的疑難告訴他，並說這是我朋友的問題。

「哦，好簡單，你的朋友就是你！ 」

「痴線，係我朋友！」

「你今晚嚟Hall樓下個Gym房，我就解答你。」

「下… …」

果然是Player，直接！但我也想知道答案，還有… …

「OK！」

咁我要努力啲

速度，速度

等緊你我今晚繼續

留名

Lm

你係陳浩賢？？player？

比你發現咗㖭

你有藝術天份

唔好意思聽日補文頭昏腦脹
好人事嘅唔該幫手推下

推下

推上

推左

推埋右

束了條馬尾的我，上身運動上衣、下身瑜伽褲，來到了宿舍健身室。

「喂，著得幾型啵。」他說。

他僅穿背心短褲，健碩身材難掩，而右手戴著護腕帶。

「痴線，快啲答我今日條問題啦！」我無奈地說。

我們在鏡面前拉筋。

「其實你自己答咗自己。」他望著鏡裡的我說話。

「下，咩意思？」

「你問我去唔去阿軒屋企補習好啊嘛？」

「咩啊，係我朋友去唔去阿軒度啊… …唉，我唔扮喇！你繼續！」

陳浩賢冷笑一下，繼續說：「你如果為錢，或者真係鍾意阿軒，你就諗都唔諗話想去，但如果動機唔大，例如你對阿軒無咩感覺，咁自然會唔想去。」

「咁咩自己答咗自己？」

「即係好似今日咁，我唔使做啲咩，你自然都會嚟。」

「超，我以為你咁多經驗，會有啲咩獨到見解，原來都係啲鬼唔知阿媽係女人嘅道理。」

「我覺得你唔清楚你對阿軒嘅感覺。」

一想到他的窩心來電、紳士風度，他確實是一眾男生中的「荀盤」。

「其實我對阿軒有好感㗎。」

「咁點解你要考慮？」他不再看著鏡裡的我，而是轉頭看著我。

「我… …覺得自己唔夠好，好似襯唔起佢。」我猶疑地看著鏡中的自己。

「係咩，佢係好仔，又唔愁無女追，但似乎佢鍾意你多啲啵？」

「係嘅，但我怕佢三分鐘熱度。」

「佢鍾意一個人就會對佢好認真，你應該都feel到㗎啦。」他認真說話的態度讓我有點懷疑他的性取向。

「係，但……」

「我聽你啲口吻，真係唔想你hurt到阿軒，你搞清楚咩叫鍾意先啦。」

「那都是很好很好的，可是我偏不喜歡。」他補充。

我知道那是金庸筆下的主角所說的。

我鼓起腮說不出話兒，便走向跑步機那邊，但我根本不懂用跑步機。

「哈哈，一睇你就知少做運動。」

看著他輕笑的樣子幫我按Start，我回想起聖誕節那天，他把我謊稱有男朋友的事宣告於眾人當中，令我丟臉。

對，我想起了！這就是我答應來的目的。今天是我報仇的大日子。

我決定要在充滿學生的宿舍健身室大喊：「下，你叫雞？」

到時，全部人都會驚愕不已，把「男神叫雞」消息傳開，看男神的顏面何存？

一幻想到這場景，我忍俊不禁。

「你跑跑下步都傻笑嘅？」陳浩賢開口把我拉回現實裡。

我把握時機，準備把話說到口邊，同時陳浩賢把護腕帶脫下抓癢，我居然瞄到他手腕上有… …

五、六道深淺不一的紅痕。

我連忙把話吞回去，視線瞧向前方。

那是顏色筆？貓抓？還是……？

我再看過去，他已經戴好護腕帶，我也不敢過問。

但這根本不合理！他說過怕死呢！

他總是面帶笑容，擁有著完美條件的人根本不會有不如意地方。

我一言不發，一時想著紅痕，一時想著阿軒的邀請，腦袋一團糟。

接著，他充當我的健身教練，教我使用不同器材。

「我睇你都要做多啲運動，你好似無命咁。」

我們更衣後，他已經脫去了護腕帶，遞了一瓶寶礦力給我道。

接過飲料時，我終於近距離看到他手腕上的紅痕，那肯定不是顏色筆或貓抓。

他肯定發生了什麼事。

「我嚟緊想每星期都做下gym。」我說。

「好啊，你早就要啦！哈哈！」他嬉皮笑臉地說，又從褲袋掏出護腕帶，戴上右手。

「咁你陪我？」拜託說好。

「我次次都自己做，ok啊！」

聽到他這樣說，我莫名其妙覺得很期待。

蘿莉

做gym咩上下左右多謝尋冷兄

唔知係咪劇情太無聊 好似無咩人留言討論搵我艾豬傾計都好啊

覺得劇情可以快少少
係咁講唔好玩阿軒 講咗好耐

珍 一講就好覺多謝你

「阿妹，你咁樣唔得啵。」

過了兩星期，我把我和阿軒、陳浩賢的近況告訴姐姐。

「咩意思啊？」我一邊播放著BU的光碟，一邊為姐姐按摩小腿，不知所以地問。

因為姐姐在名牌店工作，每天都超過八小時，為了答謝姐姐，我不時都會為姐姐按摩。

「即係呢，我明你好意，其實你同陳浩賢做gym唔係問題，但你又keep住同一個鍾意你嘅人食lunch，咁就唔太好囉。」

「兩個仲要係兄弟嚟。喂，痛啊！」她說罷，突然縮起腿。

「Sorry，唔覺意大力咗。」我想他們兩人想到有點出神，用力過度，只好轉話題：「咁你呢？同Richard 拍成點啊？」

「都係一星期返工見三日，放假就去佢個Hall hea囉！」姐姐露出由衷的笑容。

想起以前姐姐被情騙的經歷，現在一切都雨過天晴吧。

「不過呢，我始終大佢兩年，好多諗法已經好唔同。佢有時都幾似小朋友。」

「我哋由細到大都無老豆老母，我又有你呢個阿妹，好自然慣咗乜都自己決定，但佢就好想管住我咁。」

「仲有佢一有錢就話帶我食好嘢，都唔肯儲下錢。」

「唉，呢啲價值觀聽落好麻煩，咁點解仲一齊？」我問。

果然，我之前的隱憂確實存在。

或者沒有Richard，姐姐的焦點就只有我，多好呢！

「雖然要數會數到佢好多唔好嘅地方，但因為好鍾意佢，呢啲唔好嘅都會變到好細，所以我會選擇同佢傾，都係互相遷就嘅啫。」

「咦，佢send咗個meme俾我，好搞笑！」

她把手機向我一遞，我瞄了一眼，一點都不好笑。

看來姐姐的意思是「愛」會包容對方的所有。

如是者，如果我是愛阿軒，為什麼我依然不太想親近他呢？

那都是很好很好的，可是我偏不喜歡。

我心裡暗暗責備自己，說要出pool，但又嫌棄別人。

那麼，我有需要拒絕他嗎？

但我卻有點不捨……那都是除了姐姐外，第一次感受別人對我無條件的關愛。

今天星期四，沒有課。

叮叮叮！

甫起床，我收到三個訊息，我馬上看看手機螢幕。

這是我很久沒見過的畫面。

「絲絲早晨！今日有咩做啊？」不用看名字，必然是阿軒。

「今晚做gym？我有啲緊要野講。」健身的想必是陳浩賢。

「你睇到嘅只不過係我塑造嘅形象。」這個猜不出來，我打開來看。

OMG！！！是BU！！！！

我馬上把截圖傳給姐姐，然後想著怎樣回覆BU。

他不是說什麼Thanks之類的客套話，所以我也不能說You are welcome。

「點解咁講？」不不，作為歌迷，不可能這樣說話。

「你塑造嘅形象唔係你？」這樣反問看似沒趣。

我反覆聽了他寫的歌，決定改寫他的歌詞回覆。

「記得當時你說無人鍾意～ 其實是我覺得你好得意～」

原詞是「記得當時你突然說有男朋友 可笑是我才明人為什麼愛酒」。

OMG！他立即Read了，再Typing。

「你咁搞笑嘅。」

BU讚我！！！是陪我度過每一個晚上的偶像讚我！爽死了！！

「哈哈，我真係日日夜夜都聽你兩首歌。搞笑就好多人都係咁樣讚我，不過女仔搞笑無咩人鍾意。」我還是一如既往「戴頭盔」說話。

畢竟這是我維護自尊的慣常做法。

很快，他傳送了一張電子琴照，琴鍵上有一顆包裝巧克力，還有一個勝利手勢。

那不像是網上圖片。

「希望有機會送朱古力答謝你。」

「OMG！！！！好想收到！！第一次有Idol對我咁sweet，你係咪對個個都係咁？你唔驚啲人覺得你溝Fans咩？！」我忍不住連珠發問。

「係？咁我收返張圖先。」

「啊，咁又唔使。你繼續出歌我哋啲Fans就心足㗎喇。」

他傳送我一張笑臉就完結對話。

我默默把巧克力圖片存檔，想著也許Buforblue也不是很Blue吧。

oppa

絲絲唔崇韓㗎

好好睇❤️期待呀！

多謝你我會努力

BU終於講嘢
好睇呀！

好睇，但live 咗

BU真係好衰咁遲先覆fans
多謝你有繼續等

多謝一日一篇 會按反應加文

鍾意飛留言睇可以睇紙言 有少許修改痕跡
艾豬就不定期更新 雖然無咩人睇

唔開心唯有寫故

「今日唔駛返學～」

「ok～」

我隨意答覆了阿軒和陳浩賢後，繼續追看昨晚開始看的動漫《Re: Zero》。

老實說，劇情就是重複看廢物男主角無限復活，然後設法如何拯救女主角，要不是網上有人推介，我也未必會追看下去。

不過，創作者把女主角愛蜜莉雅設計得可愛動人。

如果我是男主角昴，我也渴望不斷為她付出，哪管她知道與否，只要看到她輕輕一笑就足以忘憂。

可惜是我並不是誰人的女主角，而是一個不夠可愛而且自私的宅女。

叮叮！

「咁記得起身食飯啦。」

「今晚準時見！」

唉，他們都不讓我好好看動漫。

「得啦～」

「得啦～」

然後，我關掉手機通知，耳根頓時清靜，但要我繼續看與我無關的動漫，我又覺空虛。

我更想聽BU的歌，也想知道他是否在寫歌。

不如找他聊天好了，或者他心情不錯會回覆我。

「Hey，你練緊琴？」

我一邊聽著他的歌，一邊傳訊息，想像正在是跟他面對面對話。

他又是秒閱。

「係啊，諗住出首新歌。」

「我都估到啦！！有無諗到咩題材？」

「諗到好多，但寫得唔順。」

才子原來也會有這種時候。

「你做緊咩？」

「下，你問我？？？？？？」

我懷疑他問錯人。

「係啊，outofthepool～」

OMG，他居然讀出我的IG名字。

我從來沒見過偶像級歌手會如此珍重歌迷的。

「我聽緊buforblue啲歌啊，聽咗365次都唔厭。」

「你啲朋友有無話你講野誇張㗎？」

「我話人就有～不過講真囉！！！我一啲都唔覺你傷春悲秋，只係覺得你諗野好細膩，好似夏娃首歌，用茉莉同蕾絲的比喻都可以貫穿成首歌，啲詞真係靚到絕。」

「係咩，我覺得我寫得好差啵。」

「你咁講即係話你啲歌迷bad taste啵。」

「嘻嘻，所以我成日都覺得你地應該係傻。」

「邊有人咁講自己啲fans㗎= =你成日諗到自己咁差嘅。」

突然我覺得他有點像我。

「m到，sor。」

「on9= =」

「我就是幼稚，才會追你這麼久！！！」

我知道他在說笑。

「你係咪太大壓力？=3=」

對著這人，我開始不太掌握我們的對話發展。

作為偶像，他沒有刻意拉開和我的距離，反而好像朋友一樣近。

作為歌迷，我只好迫使自己別想太多。

感覺又怪又……令我對他更有興趣。

正

每日報到
Btw，樓豬做咩事唔開心

樓主唔巧唔開心啦
繼續寫文發洩啦

多謝你地
今日諗住食好啲氹自己開心
點知食中伏野

期待聽日去銅鑼灣食好西

雖然呢度唔多人睇 但都好想講

明就明啦我無咁得閒畫背景
肯定好快會越來越多人用唔同方式表達

我覺得自己寫得唔好笑笑。加速

笑自己？？

「係咩，我覺得我寫得好差啵。」

「你咁講即係話你啲歌迷bad taste啵。」

「嘻嘻，所以我成日都覺得你地應該係傻。」

「邊有人咁講自己啲fans㗎= =你成日諗到自己咁差嘅。」

好熟囗面，同我平時同人講嗰啲野好似

通常啲勁人都係咁講嘢

期待

諗起呢首歌

美夢切莫變真
怕越美越似假
你讓我遙遙欣賞仰慕好嗎
我仍贊成暗戀
明白偶像用來拜吧

加油

有無人覺得呢個故好偶像劇feel
黎緊劇情可能會有啲狗血
呢個係我本來嘅idea 但我都想聽下意見
支持，寫你想寫
反對，連登出故唔好搞呢味

越美越似假

多多多謝

尊重寫你想寫！

支持，停左咁多日你唔出返三五七十篇唔放過你

就係等緊偶像劇

音樂把風馬牛不相及的兩人變成沒話不談。

短短一整個下午，我和BU從音樂聊到上學，由百態聊到世界。

像我這種平凡人，能夠和偶像暢所欲言。

我覺得就算今天是世界末日也都沒有所謂了。

可是，當我以為他心情變好的時候，他又變得Blue了。

「唉，世界真係好荒誕……」

「唉，做香港人壓力真係好大......」我也不自覺附和他了。

「想死了……」

一個如此有才華的人都想離開世界，那我還有生存意義嗎？

我自知沒有資格勸阻他，只好說：「咁我又唔想啵，咁多願望未完成。」

是的，例如談戀愛......

也許我還未想今天是世界末日。

「我可唔可以問你一條問題？」他問。

千萬不要問我有沒有男朋友！我會即場暴斃的。

「ok. 希望我答到你啦。」我裝作淡然回應。

「不如我哋一齊走，好唔好？」

他問了一條很突然的問題，直覺告訴我，他是把我當成《愚人節》的主角。

你說要帶我去築地 不妨試試海膽士多啤梨

不然，憑我夠平凡嗎？

「走去邊？築地？食士多啤梨？」

「唔係，一個無人嘅地方。」

「即係邊？」

「月球？」

我望一望窗外，原來天色已經昏暗，月光在晚霞中飄蕩。

這一切都太縹緲了。

「都唔知Idol你講咩，係咪壓力太大呢？」

愈說愈開，我覺得時間過得很快。

「係啵，差啲約人遲到添！我唔阻你寫歌，隨時搵我傾計啦～」

家裡距離宿舍健身室頗遠。

「ok.」BU草草回應。

不知怎的，感覺他有點失落。

不，別想太多，堂堂一個偶像怎會為小歌迷失落呢？

「來了！」我跟陳浩賢說。

又來到鏡前拉筋了。

自從補習社和我解約後，姐姐叫我不要找兼職，好好享受校園生活，我便把時間放在課堂和健身上。

至於阿軒之前的邀請，因為他沒有再在午膳時問起，所以我自然不打算重提。

我想，他應該猜到我的意思吧。

「乜鬼『來了』？好扮嘢啊！」

陳浩賢用嫌棄的方式邊說，邊伸展著手臂。

我又再次看到他的護腕帶⋯⋯

這段日子，我都無法猜出他護腕帶下的秘密。

只是，感覺那底下的痕跡並不屬於眼前的陽光男孩。

「話說我今朝咪話有緊要嘢同你講嘅。」他突然凝重地看著我說。

「哦。」我跟著他伸展手臂。

其實我並不記得。

「呢件事我一開始都唔信，但我fact check過先夠膽話你聽。」他盯著我說，讓我有點不舒服。

「講啦，婆媽！」我扭著腰說。

「你上個月咪話補習社唔續你約嘅？」他說。

「嗯。」我點點頭。

「原來間補習社老闆係我以前嘅鋼琴老師。我最近先知當時佢炒你其實係迫不得已，因為佢得罪咗個神秘組織女人！」他在我耳邊放輕聲線說。

「神秘組織？」

「神盾局定FBI？」我忍不住笑說。

我心想：屌！我會信你呢個痴線佬？

我這種與世無爭的女孩，身邊就只有姐姐和一班不喜歡我的男生，怎會突然得罪了神秘組織的女人？

他大抵又在捉弄我吧。

「你點先信我？」

「證據呢？」我笑著說。

「我有！」

陳浩賢馬上用手機顯示出一張張女人的照片，但她們都面目全非，不是剪成禿頭，就是皮膚出紅粒。

我認得她們。

她們便是那間補習社的導師。

突然，我感到毛骨悚然。

他並不可能找到她們的照片，還有空改圖。

「你應該識佢哋啦，有啲喺條街無啦啦俾人剃到成個尼姑咁，有啲就俾人兜臉灑辣椒粉。」他說。

「佢哋共通點都係有人鍾意，照我哋推斷應該係個神秘組織女人好唔抵得人幸福，再加上你老闆成日唱佢無人要，所以佢出啲卑鄙手段，要你老闆以後無女員工用！」

「咁點解我而家仲未有事嘅？」我還是抱著半信半疑的態度。

「你而家無事可能因為佢哋未查到鍾意你嘅人！」

雖然陳浩賢所說的荒謬至極，但有些事證據確鑿，我不得不相信。

「哦......唔怪得上天唔俾我出pool啦。」

我想了想，感覺怪怪的。

「唔係啵.......阿軒！！」

好有5P 啲feel好撚正樓主加速

加速加速

多謝你地我已經找完數了 多啲正評再加

同好希望唔會令你太失望

5p？？即係mk？？你係咪笑緊我㗎

等到了

你個settings 本事就係3男2女

不過我鐘意

你出快啲得唔得

個Idol係咪就係浩賢？

久等了

係啵 以為你話我5p字個啲
多謝你正評多啲得唔得

留名跟進

快啲

「唔好自爆。總之你小心啲，同埋千祈唔好同阿軒講，因為鍾意女Miss嘅人之後都遇到好多黑仔嘢。我怕佢有事，你都好快啲拒絕佢。」

陳浩賢馬上摀著我嘴，說。

「呢層我有分數啦，但我聽完你講仲係好驚，萬一你估錯原因，其實唔關有無鍾意嘅人，可能係咁啱未輪到我，咁我點算啊？」

我說著說著，一幻想到我變成其他女導師的樣子，眼淚就忍不住掉下來。

「你講得無錯......」他陷入沉思。

「咁不如……你保護我啦！你咁高大，喺你隔離肯定無人埋我身！」我想不到自己會說出這樣的話。

「但你唔怕佢地當我鍾意你咩......」他冷靜地說。

「痴線，你平時串柒我就有份！」

我突然想起：「但呢件事會唔會沒完沒了？」

「唔會，我個鋼琴老師話會盡快搞掂個女人，而家我地只需拖延時間就得。」

「咁即係你應承保護我？」我雙眼發亮看著他。

「唉，好啦！為咗保護阿軒同你，Deal！」他拍打我頭，笑著說。

最近事情的發展一次又一次超越我的想像。

「喂！」在回家的路途上，陳浩賢把我拉到行人路的中間，自己走到靠近馬路旁的位置。

「你又唔使咁誇張啊嘛，斷估未去到開車撞人掛。」

「你點知啫！下下俾你估到咩？」他如常地挖苦我。

走著走著，迎面而來一位健碩的男士向我遞了一張傳單，說：「小姐，有無興趣做gym呢，我哋……」

「唔使！」

他話未說完，陳浩賢就兇狠地說。

「哇，睇唔出你對人咁惡㗎啵。」我也被他嚇了一下。

「唔通好似你企定定聽佢廢噏咩？你係咪成日俾人搵笨個啲黎㗎！」他嘆了一口氣。

我無言以對，只是輕輕地搖頭。

否定的是自己。

的確，上年在街上被美容傳銷員說服下，我沒頭沒腦地參加了一次價值$500的美容療程。

最後皮膚不但沒有好轉，反而出現一些敏感反應。

「就算唔係，你都俾啲警覺性啦！你點知佢會唔會下一秒剃你個頭！」他作狀作勢向我的頭抓了幾下。

「哇屌，唔好掂我啊！」我退開了幾尺。

「知驚就好！我都唔想一唔留神，就無咗兄弟個寶貝妹。」

看到他緊張說話的樣子，我又不自覺心動，笑了幾聲。

我突然幻想了一秒，我是愛蜜莉雅，他就是昴。

推 好睇

浩賢

推

推一推

樓主出得未

Slow

點同你鬥

多謝記得科勞我艾豬

出文啦快啲

無聲無氣樓主係咪比死黑警拉左

僅此一秒。

「上去坐，安全啲。」他讓我先上電車。

上層寥寥數人，我們走到後排，他坐在我對面。

為免尷尬，我望向窗外的街道，車輛光速駛過，行人來去匆匆，昔日朦朧柔美的霓虹招牌所剩無幾，換來是刺眼的LED燈牌在半空飄蕩。

紅眼睛幽幽的看著這孤城

我突然有點悲傷。

此時身後吹起陣陣冷風，空氣竟牽起了一絲浪漫，我回頭看著陳浩賢。

「係呢，你成日戴著嘅。」我指著他的護腕帶，決定直接探口風。

「無啊，型囉。」他摸摸護腕帶，若無其事地說。

這是藉口，他還沒打算告訴我。

「咁你做咩染藍色頭髮嘅？」我不為意伸手輕觸他柔順的髮絲，洗髮水的香氣隨即撲鼻。

「唔型咩～」他嬉皮笑臉地說。

「mk就真！」

明明昴只是一頭平平無奇的黑髮。

「我鍾意藍色，咪趁大學染下囉，遲啲grad咗想染就無機會。」

女生們都說，藍髮是陳浩賢的標誌，別人染可能俗氣，在他身上卻是魅力之處。

「咁你又啱，我都有啲想染灰色。」

愛蜜莉雅是灰髮的。

「染啦，想做就做。」他伸手輕撫我的頭。

我今次來不及躲避，應該説沒有意欲躲避，全身便如觸電般顫抖一下。

「自己鍾意咪得咯，傻仔！」他縮手續說。

但喜歡還喜歡，還需有自知之明吧。

我又不像愛蜜莉雅一樣可愛，更沒有他的魅力。

這點，BU應該會懂我。

我沒有回應陳浩賢，唯有繼續看風景，回想著觸電的原因。

出啦謝謝關心 呢篇諗左一日先出

爽晒

好睇

隔左一日 僅此一篇

樓主係咪鐘意犧牲老母換取推post果啲不孝子黎

老母你攞去啦
人家是女孩子 不是不孝子

樓主係絲？

文啊

係到追得就係想有得同你一路睇一路傾計
你仲要係絲
你出晒之前打死都唔睇紙言

其實依個故好正我真係好鐘意依啲故
樓主加油

ff同好我會！
多啲正評 討論多啲個故我就開心死喇
紙言有改會順啲 得閒先睇啦

「家姐啊，我問你一條問題啊～」我回到家後，如常幫姐姐按摩小腿說。

「問啦。」姐姐放下手機，抬頭看我。

「無啊，想問下呢Richard有無試過摸過你個頭啊？」

「有啊～做咩啊？」

「咁係咩感覺㗎～」

「心動囉～你唔係煲好多少女漫嘅咩？無聽過『摸頭殺』？」

我搖搖頭。

「『摸頭殺』係指女仔被摸頭通常都會有心跳加速同觸電嘅感覺，所以有人話摸頭係可以將對方秒殺！」姐姐把「摸頭殺」的Wiki定義讀出來。

「哦，係咩。」我暗喜。

這代表不只是我一人的感覺。

「咁點解一定係摸頭先？」我再問。

「因為相關的感覺神經元就位於毛囊底部。」姐姐在網站找到答案後說。

「要留意，男仔摸頭可以有好多意思，有啲係覺得好玩或者習慣，但通常都係想同你接近，順便試探你對佢嘅感覺。簡單啲講，就係對曖昧對象或者另一半先會咁做！」她看著我說。

「下，網上嘅嘢都唔可信嘅！」

陳浩賢之所以摸我的頭髮，是因為我們剛好提到染髮，那可是自然而然的事。

不然呢？

我連向普通男生表白都不成功，男神怎會對我有興趣？

摸頭殺真係無敵

被寵溺嘅感覺

有一篇喇

有開心事分享詳見IG

今日仲有無

你同陳浩腎一齊左？！